
### НАСТРОЙКА ПАРАМЕТРОВ СОЕДИНЕНИЯ С СЕРВЕРОМ И СЕРИЙНОГО НОМЕРА СЧЕТЧИКА

- Перейти в каталог программы
cd /home/pi/bin

- Открыть файл настроек программы клиента
nano setup.ini

- Установить IP адрес или доменное имя сервера и его порт
[SERVER]
Host=192.168.31.32
Port=8888

- Установить серийный номер счетчика
[COUNTER]
Serial=0309

- Нажать CTRL-O для сохранения файла
- Нажать CTRL-X для выхода

- Запусить программу для проверки соединения с сервером
sudo ./uploader

- Выйти из суперпользователя
exit

- Закрыть соединение
exit



### МАНУАЛЬНЫЙ СБРОС ПРИВЯЗКИ ДВЕРНЫХ БЛОКОВ

-Нажать кнопку на работающей станции до 5 секунд. Светодиод станции после короткого моргания загорится красным цветом.
-В течении 2 минут должна быть осуществлена привязка всех дверных блоков путем подачи питания на них. В момент записи дверного блока светодиод коротко моргает синим цветом.



### СБРОС ПРИВЯЗКИ ДВЕРНЫХ БЛОКОВ

- Выполнить программу клиента с ключем
sudo ./uploader -u

- Выйти из суперпользователя
exit

- Закрыть соединение
exit

В течении 2 минут должна быть осуществлена привязка всех дверных блоков путем подачи питания на них.
В момент записи дверного блока светодиод коротко моргает синим цветом.



### ОБНОВЛЕНИЕ ПРОГРАММЫ КЛИЕНТА

- Перейти в домашний каталог
cd ~

- Запустить скрипт обновления
sh update.sh

- Закрыть соединение
exit


### ВЫКЛЮЧЕНИЕ ПИТАНИЯ И ПЕРЕЗАГРУЗКА СИСТЕМЫ

- Перезагрузка операционной системы
sudo reboot

- Выключение питания
sudo halt
